USCC報告︰中共若鎮壓港示威 應撤銷「香港獨立關稅區」

美中經濟與安全審查委員會（U.S.-China Economic and Security Review Commission，簡稱USCC）周四發表報告指出，如果中共派出解放軍或武警鎮壓香港反送中示威，國會應撤銷1992年訂立的《美國－香港政策法》（United States - Hong Kong Policy Act）所賦予「香港獨立關稅區」的特殊地位。
1992年訂立的《美國－香港政策法》（United States - Hong Kong Policy Act），承認「香港獨立關稅區」，讓香港享有特殊地位。報告指出，如果中共派出解放軍或武警鎮壓香港反送中示威，要求國會撤銷「香港獨立關稅區」的特殊地位，「香港獨立關稅區」一旦被取消，將令香港有如中國其他城市。
報告更建議如果中共介入香港反送中示威，除了撤銷「香港獨立關稅區」的地位外，商務部工業安全局（Bureau of Industry and Security，BIS）亦應延長目前對中國企業子公司或在香港營運公司的出口管制措施，並要求工業安全局和美國駐港總領事館評估當前的出口管制措施，在防止未經授權的情況下轉運到內地或其他目的地的效率。
由英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）牽頭成立的人權組織「Hong Kong Watch」主管Johnny Patterson說︰「這份新報告顯示香港政府及北京的行動可能會對香港的國際聲譽和特殊地位產生嚴重影響，USCC警告嚴厲的鎮壓可能導致香港不再被視為具有自主性和獨立於內地。該報告提出了對話才是解決之道，香港政府應首先承諾對警察的野蠻行為進行獨立調查。」
美中經濟與安全審查委員會

借個位
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

有了